【聚焦五大訴求】人民網：逐一反駁「五大訴求」 指法律須露出鋒利牙齒

一定要好好咁聚焦五大訴求，唔好再失焦啦
-----------------------------------------------------------------
RTHK
人民網：逐一反駁「五大訴求」 指法律須露出鋒利牙齒 2019-08-11 HKT07:43

人民網發表文章，逐一反駁「五大訴求」。（胡兆榮攝）
內地人民網評論香港局勢，認為香港要止暴制亂，法律須要露出鋒利牙齒。

評論表示，警方嚴正執法是第一步，法官嚴正司法是第二步，在懲治暴徒一事上，警方和法官才是真正的命運共同體。評論認為，讓整個社會染上焦躁，陷入撕裂，法官也開始遭受謾罵和侮辱，不是司法機關想要的局面，能接受的局面。

評論又談到示威者提出的五大訴求，認為「撤回」是偽命題，「取消暴動定性」是指鹿為馬，「要求特赦」是天方夜譚，「成立獨立調查委員會」是圍點打援，「全面落實雙普選」是不知魏晉，忘記歷史，歪曲現實，踐踏法治，褻瀆香港核心價值，香港社會有共識，不答應，香港市民心水清，不會上當。

評論又強調，底線就是底線，退無可退觸碰了底線，必須響起警報;此般惡劣犯罪情形，沒有妥協和姑息空間。

官鄉警黑721
變本加厲810

邊有逐一反駁
逐一批評昨？

官媒喉舌特登為五大訴求呢到去整篇文 即係話五大訴求好緊要 各位一定要記得記得

push

吓，小學雞嘈交就叫反駁？？？

是但塞D四字成語出黎都唔知佢講乜

又係呢d內容空洞 毫無邏輯理據

「撤回」是偽命題，「取消暴動定性」是指鹿為馬，「要求特赦」是天方夜譚，「成立獨立調查委員會」是圍點打援

呢四個訴求得幾個字屌

「全面落實雙普選」是不知魏晉，忘記歷史，歪曲現實，踐踏法治，褻瀆香港核心價值，香港社會有共識，不答應，香港市民心水清，不會上當

「全面落實雙普選」是不知魏晉，忘記歷史，歪曲現實，踐踏法治，褻瀆香港核心價值

唔係狂撻四字成語就代表有道理架
Up成段野都不知所云

法律需要露出(鋒利牙齒) ->

咩叫不知魏晉

所以話支那啲法律係用來壓制異見，支持支共話之你殺人放火，仲污染香港。

篇文嘅原文：

人民快評：止暴制亂，法律必須露出鋒利的牙齒——二議當前香港局勢

張慶波

從遊行示威到暴力衝擊，從口誅筆伐到拳打腳踢，從欺凌普通市民到侮辱國家、民族，香港極端激進分子一次次邁入法治的禁區，突破一條條底線，用製造的件件樁樁的刑事案件為自己打上了“暴徒”的標籤，坐實了自己就是法治之敵、和平之敵、市民之敵。

底線歷來清晰。 “任何危害國家主權安全、挑戰中央權力和香港特別行政區基本法權威、利用香港對內地進行滲透破壞的活動，都是對底線的觸碰，都是絕不能允許的。”明知不可而為之，還要大膽觸碰底線，極端激進分子的行徑只有一種解釋：他們的挑戰是故意的、挑釁是認真的，其所欲所求就是想顛覆底線、摧毀憲制秩序、推翻箝制他們發起“顏色革命”的一切屏障。

從6月12日在立法會前發起暴力衝擊，到7月1日闖入立法會肆意破壞，再到7月14日在沙田城市廣場群毆警察、7月21日圍攻香港中聯辦、8月5日在香港各區與市民和警察全面對抗，這些極端激進分子展現出其蓄謀已久的一面，有組織、有步驟的一面。他們在復雜的形勢下興風作浪，利用警方的克制得寸進尺，借助營造的“黑色恐怖”抑制“沉默的大多數”，企圖用謠言和騷亂把社會的各個方面都裹挾進來，幻想著把整個香港變成他們的戰車並控制她疾速、準確地向懸崖滑去。在黑衣蒙面下，被暴力和野心武裝起來的他們，就是要一條道走到黑，把香港變成他們違法作亂的“特區”、沒有原則底線的“特區”、方便他們這些魑魅魍魎橫行無忌的“特區”。

在所謂“五大訴求”包裝下，極端激進分子或以為自己代表著“民意” ，這種虛妄的認知無疑也屬於意淫。其“五大訴求”，“撤回”是偽命題，“取消暴動定性”是指鹿為馬，“要求特赦”是天方夜譚，“成立獨立調查委員會”是圍點打援，“全面落實雙普選”是不知魏晉，忘記歷史、歪曲現實，踐踏法治、褻瀆香港核心價值，香港社會有共識、不答應，香港市民心水清、不會上當。法治秩序、憲制秩序這些阻擋他們野心氾濫、暴力肆虐的閘門，不僅絕不能搬開，而且一定要嚴防死守、加固築堤。

底線就是底線，退無可退。觸碰了底線，必須響起警報；突破了底線，必須打回去。香港的下限不容刷新，自由的規矩無論何時都要立得住。極端激進分子曾經一時得意，不過是吸毒後的亢奮、犯科後的僥倖，是終究要現原形、被鞭撻的。這種大是大非問題，沒有模糊和狡辯可能；此般惡劣犯罪情形，沒有妥協和姑息空間。

警方嚴正執法是第一步，法官嚴正司法是第二步。在懲治暴徒一事上，警方和法官才是真正的命運共同體。 “皮之不存，毛將焉附”，動搖了法治的根基，司法機關豈能獨善其身！非法“佔中”案審判期間，有法官指出，所謂“違法達義”煽惑起一種歪風邪氣。讓整個社會染上焦躁、陷入撕裂，法官也開始遭受謾罵和侮辱，不是司法機關想要的局面、能接受的局面。 “這邊抓、那邊放”的情況，“一波尚未平息，一波又要興起”的情況，那些削足適履、掘墓自焚的情況，不應再出現在擁有良好法治傳統的香港。

“誰是我們的敵人？誰是我們的朋友？”已再清楚不過。底線就擺在那裡，社會最大公約數就擺在那裡，民心民意就擺在那裡，在“沉默的大多數”都不再沉默之後，在警方不顧個人安危、傾心傾力為家園守護之時，在法官敲下公義之鎚、向違法事件亮劍的過程中，極端激進分子還會任性狂妄嗎，暴力欺凌還會有市場嗎，文明之香港、繁華之香港、未來之香港還會受此侵擾、再經磨難嗎？邪不壓正的鐵律，永遠生效、亙古不移，刻在香港歷史恥辱柱上的，只會是他們。

2019年08月09日19:27 來源：人民網-觀點頻道

警黑露出鋒利牙齒

法律人人平等 唔係政府話事

周圍亂吠咬死市民

嚴正執法已經 fail 啦，成立左獨立調查委員會，公佈埋個調查結果，市民收貨先再講。

地基都未有，成日講話層樓起一千層，傻的嗎？

【求置頂】我係811港島東集會搞手，請大家冇野做就黎維園

811。約定你 「深水埗」「港島東」遊行

(冇人講)今日去深水埗!!!!唔好上淘寶！推爆我！

[求今日置頂] 811港島東要人

[811] 深水埗 港島東 機場和你飛final call

721 元朗恐襲, 警黑合作無間

露出牙齒，亮劍變化版？